<resources>
    <string name="app_name">fishing_act</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Дневник рыбака</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Виды рыб</string>
    <string name="menu_gallery">Виды приманок</string>
    <string name="menu_slideshow">Уловистые места</string>
    <string name="fish_1">Питание Карась предпочитает илистое дно в котором находит для себя корм растительного происхождения. Основной рацион карася: зооплактон личинки насекомых растительность Способы ловли Карась — мирная рыба, поэтому ловля осуществляется на оснастки с крючком и животной или растительной насадкой небольшого размера. Руководство с разбором всех видов снастей. С берега по открытой воде Поплавочная удочка применяется на любых водоемах и реках и является самым популярным способом ловли карася, который подходит близко к берегу. Очень важно правильно подобрать поплавок. Фидер — применяется на крупных реках и ловли в стоячих водоемах на значительном удалении от берега. Как правило, метод позволяет поймать более осторожного и крупного карася. Спиннинг — один из методов на кусочек ароматизированного твистера. Помимо этого метода есть ещё и ловля на микроджиг, либо животными насадками с применением сбирулино. Резинка — чуть ли не промысловый метод, позволяющий ловить активного карася сразу на несколько крючков. В состав снасти входит крупное грузило, поводки с крючками и резинка, которая позволяет насаживать на крючки наживку, отправлять их в воду, а при поклевке снова вытаскивать снасть на берег, оставляя грузило в точке ловли. Донка — грубый неспортивный метод, который является аналогом фидера, за исключением того, что ловля ведется в случайных местах и она абсолютно пассивна. В роли сигнализатора поклевки чаще всего выступает колокольчик. Соска — неспортивный метод на конструкцию, в которую входит небольшая емкость (чаще всего изготавливается самостоятельно из пробки от пластиковых бутылок), которая заполняется густым кормом и наживляется крючками из пенопласта. Рыба пробует корм и случайно засекается невесомыми крючками. Пружина — частный случай обычной соски, но в роли пробки выступает кормушка в виде пружины, в которую набивается такой же густой корм. Снасть-убийца карасей — ещё один неспортивный способ ловли сразу на несколько кормушек забитых кормом и крючками, на которые насажен пенопласт.</string>
    <string name="fish_2">Чтобы поймать сома, рыболову необходимо искать самые глубокие участки реки или водоема при помощи эхолота. Входы и выходы из них становятся самыми уловистыми местами. Если недалеко от ямы имеются обрывистые берега, омуты, склонившиеся над водой деревья и кусты, то здесь сом может появиться на кормежку. Перед нерестом искать рыбу следует на глубине 1-2 м, которая примыкает к руслу или яме. Заливы и заводи в начале лета также перспективны при ловле пресноводного гиганта. К поверхности сом поднимается только в лунные ясные ночи, а также во время грозы. Осенью он одним из первых отправляется на зимовальные ямы. На какие приманки клюет Всеядность сома дает рыболову богатый выбор приманок. Все они делятся на искусственные и естественные. Для ловли спиннингом подходят джиговые приманки, колеблющиеся блесны и воблеры. Для донной ловли весной подойдет выползок, пучок навозных червей, пиявка, некрупный живец. Летом спектр приманок становится шире. Это крупные насекомые (саранча, медведка), ракушки, черви и пиявки, а также рыба массой 200-300 г. К осени можно ловить на лягушек, куски мяса, раков.</string>
    <string name="fish_3">Щука любит охотиться из засады. Поэтому искать зубастую хищницу необходимо в таких местах, где она может укрыться. Это могут быть любые неровности дна, перепады глубин, бровки. Щука прекрасно маскируется в водной растительности, поэтому перспективным местом ловли будут границы чистой воды и зарослей травы, окна в камышах, осоке, затопленном кустарнике и коряжнике. Упавшие деревья, наклонившиеся кусты, мосты, столбы также становятся пристанищем для хищницы. Следует учитывать, что зубастая атакует добычу, которая располагается или проплывает в более высоком горизонте. Особенности ловли щуки Ловля щуки не так проста, как кажется. Не каждому рыболову удается выудить крупную особь. Во время ловли необходимо учитывать определенные особенности: — щучья пасть острая, которая легко повреждает леску, поэтому стоит использовать во время ловли наиболее надежные снасти; — раны от зубов рыбы могут быть опасны, они долго болят и не заживают, что требует соблюдения осторожности; — во время рыбной ловли в летний период необходимо использовать надежный подсак, который помогает извлекать рыбу из воды; — щука любит места, где можно устраивать засаду с помощью коряг, естественных неровностей дна; — в марте рыба нерестится 2-3 недели, и в этот период практически ничего не ест, но следующий месяц после нереста считается наиболее успешным для ловли весной. Секреты успеха ловли щуки у каждого рыболова свои. Но есть общие правила, которые возникли из опыта других людей. Стоит к ним прислушиваться. Считается, что лучшими живыми приманками для щуки является карась. Он встречается повсеместно в водоемах и не вызывает подозрения у хищника.</string>
    <string name="fish_4">Окунь обитает повсеместно, присутствуя в малых и больших реках, в проточных и стоячих водоемах. Он может находиться в прибрежных водорослях, на ямах, на русловых бровках, в местах с обратным течением, под нависшими деревьями и кустами. На мелководьях и у берега охотятся обычно «матросики», а вдали от берега на глубоких участках водоемов можно встретить достойный экземпляр горбача. В озерах окунь встречается преимущественно на каменистых отмелях, вблизи камней. Мелкая рыба держится в водорослях. В водохранилищах окунь любит бродить вдоль берега на глубине в несколько метров. В озерах обитает в заливах берегах. Окунь очень любит участки, где водоросли переходят в каменисто-галечное дно. На реках любимыми местами рыбы становятся ямы с корягами, но вдали от сильного течения. Стаи окуня могут перемещаться на значительные расстояния по территории водоема, преследуя косяки мелкой рыбы. Эта рыба прожорлива и достаточно неприхотлива в еде, ее ловят рыбаки круглый год. Наибольшая прожорливость наблюдается после окончания нереста. В этот период удается ловить окуня даже на мелководье с берега, независимо от времени. Рыба клюет даже днем. Как только вода нагревается окунь начинает перемещаться в более глубокие слои. И с этого времени хороший клев наблюдается на закате и рассвете. С начала осени снова можно ловить окуня на протяжении всего дня. Зимой лучше ловить по первому льду или в период оттепели</string>
    <string name="fish_5">Подледная ловля ведется с применением таких насадок, как мотыль, личинка репейной моли, опарыш, кусочки червя и тесто. Достаточно успешной бывает зимняя рыбалка на безмотыльные мормышки типа «чертик», «нимфа», «коза». Весной в почете у плотвы такие животные насадки, как мотыль, червь, опарыш, а также растительные приманки: тесто, манка, перловка. Летом рыба становится привередливой. Чтобы угодить ей, необходимо иметь такие насадки, как ручейник, червь, казара, мясо ракушки, зелень, пареные зерна, тесто, опарыш, хлебный мякиш и кузнечик. Осенью ловить плотву нужно на опарыша, тесто, бабку, пареную пшеницу, горох и перловку. Крупная плотва хорошо ловится на бойлы.</string>
    <string name="pr_1">Блесна — это металлическая пластинка, снабжённая одним или несколькими рыболовными крючками. Имеет отверстие для крепления к леске. Зачастую крючок дополнительно маскируется перьями или пластиковой пластинкой. Обычно блесна имитирует рыбку, реже — другое живое существо (насекомое, пиявку, лягушку, мышь и так далее). Для описания движения блесны в толще воды на языке рыболовов используется термин «игра». Ловля на блесну называется «Блеснение».</string>
    <string name="pr_2">Воблер (англ. wobbler) — твердотелая объёмная приманка для ловли рыбы троллингом, «дорожкой» или спиннингом.

В переводе с английского wobbler — тот, кто шатается, вихляется. При использовании воблер имитирует своей игрой раненую или убегающую рыбку, чем привлекает хищника.

В английском языке также используются термины «crankbait», «minnow» и «hard bait».</string>
    <string name="pr_3">Виброхвост — искусственная рыболовная приманка. По своей форме напоминает маленькую рыбку с плоским хвостом, который установлен перпендикулярно продольной оси тела.

Изготавливается из мягкого пластика, силикона или других полимерных материалов. Важными характеристиками виброхвоста являются мягкость, эластичность, способность сохранять свои свойства в холодной воде (менее 10°С). Некоторые модели виброхвостов пропитывают ароматизаторами и солеными составами.

Виброхвост используется в качестве приманки (насадки) для ловли хищной рыбы. В рыбалке спиннингом виброхвост обычно насаживают на огруженный офсетный крючок или джиг-головку, однако в Северной Америке часто применяются так называемые разнесенные оснасти (каролина, техасская оснастка, дроп-шот, отводной поводок) для ловли как большеротого, так и малоротого окуня. В России же применение разнесенных оснасток встречается реже, но, несмотря на это, разнесенные оснасти очень эффективны, особенно по пассивной щуке и "отечественному" окуню. Использование огруженных силиконовых или других мягких искусственных приманок в сочетании с разными типами оснасток образует отдельное направление в спиннинговой ловле: джиговая ловля хищной рыбы. Грамотное применение джиговых оснасток, владение основными методами проводки совместно с чувствительным удилищем — это грозное "оружие" в руках искушенного рыболова. Виброхвост — относительно недорогая рыболовная приманка, по сравнению с блёснами и воблерами, что очень важно для рыбака. Основной метод проводки этой приманки — классическая «ступенька» — чередование подмотки катушкой и пауз.</string>
    <string name = "mesto_1">Астрахань - лучшее место для всей семьи. Рыбалка здесь - приятное и спортивное занятие!</string>
    <string name = "mesto_2">Рыбалка в Карелии очень живописна: прекрасные леса завораживают своей красотой. А активность хищника летом не заставит вас заскучать!</string>
    <string name = "mesto_3">Якутия - холодная и загадочная территория. Но и трофеи здесь гораздо больше. На зимнюю рыбалку за трофеями - в Якутию!</string>
    <string name="todo">TODO</string>
</resources>